原來新一代有7成人改名都離不開呢d讀音

你中唔中

中呀

你中到砰砰聲

冇我喎，咁我咪老一輩

冇一個中

一個都冇中 所以個名極難聽

中一個字

中兩個

鄭月娥

3個字都唔中

邊度搵出嚟

三兄弟，共4個字都中

淨係chun都佔一行

Dllm第一個已經中

可以砌到我個名

呀軒，小心黑警開post 套料

或者黑警用呢啲post 去trace 你

中晒

有無女版？

老豆老母求撚其改

英文名都係jayden kayden hayley kayley

咁 Biden, Laden 呢？

中得一個
多謝老豆

有冇女仔版?

個 臻 字咁柒難寫都用

條list直頭我個名連住一齊出

hello軒俊

唔係

除左姓 之後中晒

我叫李家俊
中哂

冇德華

冇個中 我係老餅

小心自爆

變態先用

無個中

Hi 建仁 用國語讀就係...

蔡一傑
蔡一智
林一峰

你個「新一代」都好新下

新一代已經冇人叫輝

中撚晒

招娣

女都中到

係呢類架啦再唔係咁囉:

林死亡
鄧曱甴

小弟叫匡胤 好少撞名

唔中

3個字中左2個字 有無二獎

Hello 成文

算易啦
我到呢一刻都唔識寫曦

新一代即係邊一代

一個字都唔中

誠真係萬能key,用足幾代

應該指10後？

改過一次名都中曬

一個都唔中

冇

中

一個都冇中

7個成人咁少？

我中喎
利申：舊兩代人

點止7成啊
9成幾啦

噢，睇黎我係上一代，而家冇人叫阿蓮

識個靚仔叫Jayden 二十幾年前無人咁叫
嗰陣覺得佢個名好特別 依家個名改到臭曬
登佢可憐

全家無一個中

大家好，我係啊輝呀

誠哥都中撚晒

on 9
成150個字
咁大包圍容咩易中

中一個
97嘅算唔算新一代

樓盤名都可以喺度改

個名叫單字「一」幾好
中小學受少好多罪

一個都唔中

不過覺得呢啲名都幾好

係邊度揾出黎？

00後未見過本中文字典睇下幾厚
抽百五個出黎 1%都冇

中晒first name

嘉澄

姓氏關乜春野事

屌d 小朋友 右係到花式自爆

一隻字都冇

無一隻字中

有冇人個名係父母比錢算命佬改
利申: 我 唔係幾中意自己個名

有冇汁？

引人自爆post
拉

冇我喎
我叫樹根

彥霖
梓樂

唔好話新一代，上多兩代都會中

冇龍唔得囖

我個名勁公廁都唔中

90S 大部份都呢D名

喬峰

周街都叫啊俊
但又唔係靚仔

中兩個………

hi 海康 spy 夠未

中兩個字

叫阿蓮唔只上一代下話

好似公屋名

係真唔係呀
上一代公廁，阿標阿權定阿富？

屌砌到自己個名出嚟

你係3成

根本地圖炮

話中兩個字嗰啲戇鳩係咪個名有3個字

大佬，人地行得前
或者某啲字長興啫

又名荒淫

有親戚個名三個字加埋得9劃

近平

新一代呀古代人衝出黎做乜

香港最多一定係kelvin

其實有無現實見過女仔 叫秀萍

王小二

我老豆65歲都係呢d 讀音又點計

八百萬人，150字算大包圍？
而且係講緊讀音！

妒忌

你不如列晒成本字典啲出嚟?
咁Q多人實有人會中架啦
就算唔中, 你都可以話佢哋就係唔中嗰3成

Hello 柏栢珀

晋俊呀！

明明個字好簡單，硬係要加d部首比佢
木金火王日

風水命理膠

所以好易分大陸人同香港人

張靚穎
周筆暢

香港人一定唔會用 靚 筆 做名

2個字都有

一個都無中

三粒中兩粒

仔名。

女有期好鍾意用彤、嵐呢d字。前一代就欣、琪之類，再老d就霞、瓊...

正所謂
明偉德強雄
榮華發輝峰

一個都冇

x 2

我叫喬峰, 全名中晒

我 加埋個姓變左好古怪
細個個陣唔鍾意 覺得好怪
大個左之後覺得好型 永遠唔會同人撞
人地一睇到個名就會記得我

屌連個姓都中咪

完全唔中

李若志
我朋友叫中1個

中撚哂

招弟 帶娣

中兩個
但我就黎三張野

啲改名算命佬好鳩架

譬如上一個客自己改咗個名比佢算
佢算完ok又覺得幾好聽
就下幾個客都建議同一個名

小心自爆，不要玩命
小心自爆，不要玩命
小心自爆，不要玩命

1. 是名字，不包括姓氏
2. 是讀音 及 該讀音的熱門用字，大約50個音
3. 新一代定義是2000後，但唔會突然間轉晒，即係八九十年代興起，00後大熱，10後狂熱

個希音
英文一定係柒頭 Hayden

完全唔中我個名太特別，做咗咁多年人，未試過同人撞名，同音都無試過

子希軒浩朗(或其同音字)
可以話係千禧後五虎將

屌，應該係子希軒浩晴

全中

其實講中同唔中已經收窄左個範圍

屋企人幾代人, 年代跨度5，60年都係呢幾隻字

90後 兩兄弟 全中晒2字
咁都新一代...？

中左1.5啦

見過有個80歲老人家叫俊希 唔知係咪佢自己改過黎

中曬喎，屌

中2個

婆婆級嗰啲囉
咩小妹、小鳳都見過

中學級級都有陳俊傑 我話嘅 不解釋

吳錦博

Aden

我都一個都冇中。
我個名仲要勁老土
人哋聽到以為係啲阿姐或者老人

以前無聊整左舊野

金妹 旺財

見人用乾隆個乾字做名 好型

Yan Yin Yiu Tsz Ching Lam Lok Lai

超蓮

好老土
乾哥
坤哥

光
時
復
香
代
革
港
命

坤見好多
乾字好少見

點解你又知嘅?

講埋你住邊添吖傻閪

阿俊？邊撚度俊呀 睇過

阿強

個表一睇d名就有陣戇鳩仔味出黎

咁串？

係鄭死亡
林係refer林生
佢手足黎

梓
利申me叫梓敬

中
我係振
振英

以前同學堆公廁名冇晒
龍/輝/威/奇

再上一代果D(國/強/富/權/勇)是咪唔會再有人用

會唔會好多人讀錯

公廁又話公廁，唔公廁又有可能老土

我覺得佢中小學階段依個情況應該長期發生

中晒...

一個

身邊啲人中晒咁滯
第時我啲仔女一定要改個有意境嘅靚名如果有嘅話

中晒兩個字

改名第一守則
就係唔容易俾人改花名

型唔型就見人見智啦
但一定俾人叫 阿干 叫足十幾廿年
分分鐘口痕友仲會叫佢阿濕

文傑？

秒

三個字都中曬

而家啲初生嬰兒嘅媽媽好多媽媽谷
有啲媽媽分享小朋友改名
發現有三個小朋友都撞名
讀音寫法完全一樣
再討論之下發現係同一個算命佬

你以為得自己個仔獨特
到時你嗰代就個個都係差唔多類型嘅名
風潮嚟嘅

除非你改返 阿輝阿強阿華
咁就冇人撞名啦

一係就覺大陸人
栗戰書
薄瓜瓜
咁都唔會撞名既

澔朗

睇來姓林

有意境之後
繼續住公屋有撚用啦

李嘉誠個名平凡都仆街啦
咪又係所有人都識

2020仲靠名嚟打飛機
垃圾

成個名係哂到

頭幾個字已經中哂2個

巴打生活好艱苦？定係踩親你邊到
我邊有咁好彩住公屋呀瞓街咋

竟然冇彤童

我係唔鳩撚柒講啊, 你吹撚脹? 我屌你老母閪

我叫驚奇蛋，唔中。

我係一心啊，中咗個添

我個女完全唔中
反而我自己中晒兩個字

以前小學有人叫呢個字
我地會讀「契」音笑佢

我係Tsun

原來“成”同“輝”已經唔興啦

無個中，唔係好覺計埋女性名（女）

正想講

有啊！我親戚個朋友個阿媽個朋友

清朝人

唔係講緊新一代咩？咁又點八百萬？ 定我睇錯題目

慘，但讀音近都計，不過我仔細睇多次都係搵唔到我兩隻字嘅近音，我應該唔係新一代，但啱啱出社會無耐，咁叫咩代？

你係咪講緊爛gag?
你知唔知依家新一代唔興講爛gag?
天氣凍啦 唔好搞爛gag啦

屌其實都係呢啲㗎啦有咩特別

我個名都係好特別，但特別到笑唔出

係，你啱，唔係八百萬

我身邊啲啲都離不開霞桃娥嬋鳳堅權輝漢榮

有冇女仔
欣 晴 泳 嗰啲

有冇女仔版？

趙匡胤係清朝人

無人個中

中佐4個

唉屌sor 見到個胤字淨係諗起胤禛

劉駿軒 好名

柏栢珀

仲有Jason/Jack(y)

自爆唔答

後生仔但冇隻中

全部男人名嚟？女人名呢

竟然無嘉加家伽

新一代用得多唔代表舊一代唔會用

唔中
我個名自己改既

一個都唔中...

問阿仔拎咗班名表出黎 中晒

其實呢d 係咪係族譜抄出黎

帶娣

有嘉

配搭唔公廁但兩粒字都on list

我都係呀軒

屌 我要驗眼

90後 中晒

你都差唔多包哂啦

利申：唔中

姓名一個都唔中，諧音都無

自爆post

你叫另外3成人囉屌 麻撚煩

康城

中咗兩個

Hi俊軒

全中 連埋個姓

一個都無中 但我諗返自己個名幾有意思幾型

細個唔識諗覺得怪

當年我老婆用同一個原因唔畀我用㬢字幫個女改名

唔中喎

俊賢

俊?邊撚到俊呀

個名中哂

呢幾日咁多自爆地址同中文全名post係咩事

同埋都有好大個匡字喺個表到

俊軒

因為你自己都打錯

無中
即係個名柒

一隻字都唔中

你係阿希呀？

成班on9爭住自爆

竟然唔中

恭喜自爆

陳彥霖

何希皓～

我一隻字都唔中

我自己都識幾個同我同名
爆完又如何

中哂

第時個仔叫張三李四算
反而冇咁易撞名

公廁名好咩？

同某國人撞名

王一天

有無俊呀
有無希，無咪唔中

招弟，來弟，賜弟，盼弟，金弟

現實中有見過

新一代好多希晞熙曦犧
叫Hei Hei應該個個細路仔都會應你

竟然冇"華"

哪位當晚吻我說場地冷

真呀，真係好似無一樣讀音好想講但係唔自爆

Yi Sin Sze Tung Wing Man

福， 金，燕，旺，財，娟，嬋，強，興，祥

我個名有個昌字 好想改名
未見過90後用呢個字

以前學校有kelvin Kevin Levin Calvin

馬名

頭一行已經有自己個名

叫阿登

我係阿輝呀

池昌旭

好彩冇
呢兩個字

中哂三個 可以喺邊度拎獎品？

呢度冇一個中
搞到我個名去親醫院都俾條友讀錯

點解...都唔中

恩 欣 昕

一個都唔中

Btw老屎忽

中撚曬

60後？

屌見到自己名
好彩改撚咗 但都係中一個

係咪我睇錯 竟然無 欣/昕/茵
仲有怡呢 大把人有呢啲名

就係叫俊先唔係靚仔

蔡一威

無龍龍龍龍龍龍龍
龘